{"subject": "Resposta do Jeca Tatu", "text": "Eu sou o Jeca Tatu.\nVanc\u00ea s\u00f3 sabe de lezes\nQue se faz com as duas m\u00e3o.\nMas por\u00e9m num sabe as lezes\nDa natureza, e que Deus\nFez pra n\u00f3is com o cora\u00e7\u00e3o.\n\nVassunc\u00ea \u00e9 um Senad\u00f4,\n\u00c9 um consei\u00earo, \u00e9 um dot\u00f4,\n\u00c9 mais que um imperad\u00f4,\n\u00c9 o mais grande cirdad\u00e3o\nMas por\u00e9m eu lhe garanto\nQue nada disso seria\nNaquelas mata bravia\nDas terra do meu sert\u00e3o.\n\nA mis\u00e9ra, s\u00eao doto\nTamb\u00e9m a gente consola.\nO orguio \u00e9 que mata a gente.\nVanc\u00ea qu\u00e9 ser Presidente ...\nE eu sou quero ser roc\u00earo\nE tocad\u00f4 de viola\n\nVanc\u00ea tem todo o direito\nDe ganh\u00e1 c\u00e9m mir pru dia\nPra mi\u00f3 pod\u00ea fala.\nMas por\u00e9m o que num p\u00f3de\n\u00c9 a inguinor\u00e2ncia insurt\u00e1.\nA gente, s\u00eao consei\u00earo\nT\u00e1 cansada de esper\u00e1.\n\nVanc\u00ea diz que a gente v\u00e9ve\nCom a m\u00e3o no queixo, assentado\nSem faz\u00ea causo das coisa\nQue vanc\u00ea diz no senado.\nE vassunc\u00ea tem raz\u00e3o.\nSe n\u00f3is tudo \u00e9 anarfab\u00e9to,\nCum\u00e9 que a gente vai l\u00ea\nToda aquela fala\u00e7\u00e3o ?\n\nPregui\u00e7oso ? madrac\u00earo ?\nN\u00e3o sinh\u00f4, s\u00eao consei\u00earo.\n\u00c9 pruqu\u00ea vanc\u00ea num sabe\nO que seje um boiad\u00earo\nCri\u00e1 cum tanto cuidado\nCum tanto am\u00f4 e alegria\nUmas cabe\u00e7a de gado\nE despois , a impedemia\nCarreg\u00e1 tudo com os diabo\nEm meno de quatro dia.\n\n\u00c9 pruqu\u00ea vanc\u00ea num sabe\nO trabaio desgra\u00e7ado\nQui um homi tem , s\u00eao doto\nPra incoivar\u00e1 um ro\u00e7ado,\nE quando o ouro do mio\nVai ficando embonecado\nPra gente ent\u00f4nce coi\u00ea...\nO mio morre de sede\nPulo sor esturricado\nSequinho cumo vanc\u00ea.\n\n\u00c9 pruqu\u00ea vanc\u00ea num sabe\nQuanto \u00e9 duro um pai sofr\u00ea\nVendo seu fio crescendo\nDizendo sempre...papai,\nVem me ensina o A B C.\n\nPru m\u00f3de a politic\u00e1ia\nVanc\u00ea qu\u00e9 que um homi s\u00e1ia\nDo sert\u00e3o pra vim vot\u00e1\nEm Juaquim, Pedro ou Francisco\nQuando vem a ser tudo igu\u00e1.\n\nVanc\u00ea tem um casar\u00e3o\nTem um jardim, uma chaca\nTem criado de casaca\nE ganha tudos os dia\nQuer chova quer fa\u00e7a sor,\nS\u00f3 pra fal\u00e1...cem mir r\u00e9is..\nEu trab\u00e1io o ano inteiro\nSomente quando Deus qu\u00e9\nEu vivo do meu ro\u00e7ado\nMe esfarfano cumo um burro\nPra sustent\u00e1 oito fio,\nMinha m\u00e3e minha mui\u00e9.\n\nEu drumo im riba de um couro\nNuma casa de sap\u00e9.\nVanc\u00ea tem seu otrom\u00f3ve,\nEu pra vim no povoado\nAndo dez l\u00e9gua de p\u00e9.\n\nO s\u00f3r teve t\u00e3o ardente\nL\u00e1 pras banda do sert\u00e3o\nQue em m\u00eano de quinze dia\nPerdi toda a cria\u00e7\u00e3o.\nNa semana retrasada\nO vento tanto vent\u00f4,\nQue a p\u00e1ia que cobre a ch\u00f3\u00e7a\nFoi pulos mato...avu\u00f4.\n\nMinha mui\u00e9 ta morrendo\nS\u00f3 por farta de m\u00e9zinha...\nE pru farta de um dot\u00f4.\nMinha fia que \u00e9 bonita\nBunita cumo uma fr\u00f4..\nS\u00eao dot\u00f4.. num sabe l\u00ea..\nE o Juquinha que ainda t\u00e1\nCherando memo a cu\u00earo\nE j\u00e1 ponteia a viola,\nSe entrasse l\u00e1 pruma escola\nSabia mais que vanc\u00ea.\n\nPregui\u00e7oso ? Madrac\u00earo ?\nN\u00e3o sinh\u00f4 s\u00eao consei\u00earo..\nVanc\u00ea diga aos cumpanh\u00earo\nQue um cabra, o Z\u00e9 das caboca\nAnda cantando estes versos\nQue hoje l\u00e1 no sert\u00e3o\nAv\u00f4a de boca im boca.\n\n(canta) Eu prantei a minha ro\u00e7a\no tatu tudo comeu\nprante ro\u00e7a quem quiz\u00e9\nque o tatu hoje sou eu..\n\nVassunc\u00ea sabe onde t\u00e1\nO buraco ad\u00f4nde v\u00e9ve\nO tat\u00fa esfomeado ?\nT\u00e1 nos pala\u00e7o da corte,\nDessa por\u00e7\u00e3o de rica\u00e7o\nQue fez aquele pala\u00e7o\nCum o sangue dos desgra\u00e7ado.\n\nVanc\u00eais tem rio de a\u00e7ude\nTem os dot\u00f4 da hingena\nQue \u00e9 pra cuid\u00e1 da sa\u00fade...\nE n\u00f3is, o que \u00e9 que tem ?\nArresponda ?\nNo tempo das inlei\u00e7\u00e3o\nQue \u00e9 o tempo das bandai\u00eara\nN\u00f3is s\u00f3 tem uma cang\u00e1ia\nPra lev\u00e1 toda a porqu\u00eara\nDos dot\u00f4 pulitic\u00e1ia.\n\nVanc\u00ea qu\u00e9 ser presidente ?\nApois seja, meu patr\u00e3o.\nA nossa terra, o Bras\u00ed\nJ\u00e1 tem muita intilig\u00eancia,\nMuito homi de saben\u00e7a\nQue s\u00f3 d\u00e1 pra espertai\u00e3o.\nLeva o diabo a fala\u00e7\u00e3o.\nPra sarv\u00e1 o mundo inteiro\nAbasta ter cora\u00e7\u00e3o.\n\nPr\u00f4s homi de intilig\u00eancia\nTrago cumigo esta figa\n--Esses homi tem cabe\u00e7a,\nmas por\u00e9m o que \u00e9 mais grande\ndo que a cabe\u00e7a ..\u00e9 a barriga.\nS\u00eao consei\u00earo...um cons\u00eaio.\nD\u00eaxe toda a birbot\u00e9ca\nDos livro...e se um dia vanc\u00ea quiz\u00e9\nPass\u00e1 uns dia de fome\nDe fome e tarveis de sede,\nE drum\u00ed l\u00e1 numa r\u00eade\nNuma casa de sap\u00e9,\nV\u00e1 pass\u00e1 comigo uns tempo\nNos mato do meu sert\u00e3o,\nQue eu hei de lhe abrir as porta\nDa cho\u00e7a e do cora\u00e7\u00e3o.\nEu vorto pros matag\u00e1,\nMas por\u00e9m oi\u00e7a premero:\nVanc\u00ea pode"}